叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(164)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期一至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 無上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)
27. 2020.08.26 狼王帶巫屠神局 平民跳守逆轉勝
28. 2020.09.24 高配雲集 凱希古典樂表水帶隊奪MVP(十二人警長狼兄弟局)

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

其他常玩合作歌曲 Playlist:

娛百環節《叮咚五堅情》:
五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。
第二季製作中，敬請期待！

Inside Joke及人物關係圖解釋：

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
每星期六晚上九點娛百YouTube播出。
Youtube Playlist:

基本專業玩法
Q: 代丫頭問：為什麼狼王第一天出局不應該選擇帶預言家? 什麼時候可以考慮帶預言家?
A: 一般娛百十人局不應該選擇帶預言家。首先,預言家是可以交由晚上狼殺時間由狼同伴在屠邊時作決定，無需在日間決定。
其次，帶外置位帶中女巫的話可以讓女巫無法開毒，減少一輪次毒殺狼。若帶中第四神或三民其中一民,都有助屠邊勝利。
狼王帶中獵人是以上最為不佳的結果，因為獵人有機會開槍追回輪次，但鑑於第一日資訊不足，獵人可能選擇壓槍，這也是有助狼人屠邊。
狼人可以考慮帶預言家在於預言家是警長擁有警徽下，帶預言家可以讓警徽流無法發揮最大作用。

Q: 為什麼被預言家發查殺需要拍身份?
A: 儘管你作為好人知道自己被狼人預言家發查殺，但外置位其他人仍在分辨真假預言家。誠實地拍身份是最有效讓好人得悉你身份及判斷預言家根據。
被查殺牌可為視野最清晰的一場牌，需要努力表水、點出狼坑及為真預言家號票將狼人放逐。
不拍身份會被視為民及民以下，從而可能被放逐,令輪次落後甚至拉垮好人陣營。狼人被預言家發查殺亦需要拍身份，點狼坑，除非你打算自爆。

Q: 警徽流點玩? 咩叫雙金撕警徽 雙殺外置位?

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

私心置頂

lm
求其搵張俾你你又真係貼喎

nplm

Nplm

chimonbb 叻
nplm

旗主私心置頂

nplmchimon b 叻叻

見到講瑋哥真係退出咗反骨

最近d宣傳局全部都好伏
克群哥係咪近期最成功嘅宣傳嘉賓
就算帶錯肯主動扛鍋已經夠哂man

唔係之前傳過嘅咩?只係同凡凡離開反骨原因唔同?佢就過橋抽板 Wego就唔多清楚

仲以為會再擺下先播雪芙

我啱啱都睇緊呢條片
反骨仲要喺下面comment
唔知點解見到反骨咁講有啲反感
覺得瑋哥好慘

有冇人知小7隻眼係天然定割出嚟

今日就算帶錯其實應該都唔會有人屌
不過帶啱就做晒英雄

係呀 愛神女巫一齊投獵好搞笑
要屌都係屌佢地夾埋玩鳩克群哥

我都有過呢個疑問

係 1自己都有匪面 帶錯大家都應該會為佢講說話
但都帶中係勁

聽到沁岳話狼殺左好耐
我仲諗如果偉晉係狼洗乜諗應該係1啦
點知

今晚冇夜間睇. 唔知係點諗 定專登令1被懷疑多啲

度度都係讚多過彈
除左好撚虛偽既日本

好彩推左個波俾獵人 沁B最後一日發言似會投1

1懷疑女巫比較真係奇怪

今集都幾搞笑
神職李2同沁推左 獵人做村代表消滅邪惡
牙沁果句有愛神同女巫陪住你好暖

p.s. 我真係以為8同1係狼大盤錯了

今集效果
前輩級d氣度真係

狼殺咁耐真係玩死1，定係10諗緊1定6易推d

偷偷落個廣告先

克群哥真心man
第一次見新玩咁有勇氣

覺得張圖其實有啲恐佈

今集宣傳局因為粒星而變得好睇
肯背鍋好man

想佢用返自己做thumbnail

自古以來好多偶像fans質素都係咁上下架啦
小學雞識啲咩互相尊重

睇睇先睇今集
偉晉做狼表水真係幾好
反而雨婷最後一輪表水+ PK表水真係廢到好似一隻狼最後唔知講乜好
克勤哥咁都帶得對真係型爆
我都信如果李2同沁仔自己投的話會出事
下次咁情況俾擸人背鍋都幾好咼

1號表水廢 但係10號態度似狼
3號識睇人呀 越係想鉅細無遺咁解釋所有野既人 越係講大話 呢啲人生經驗

真呀同埋雨姨狀態真係輕鬆過黃生好多
諗返都覺得克群好型

反而覺得雨姨個狀態麻麻 好似隔硬搵位踩黃生咁

係囉
雨姨最後一Round 表水真係Fail
又懷疑9號女巫又懷疑3號唔係好人
勁似隻狼格硬拉其他好人黎講咁

pk表水更加係乜都冇講過
完全搵唔到位踩黃生

其實應該係睇得黃生多
佢一起個狀態就覺得佢好演同好狼

佢唔記得左佢係2號發言前已經打左2號
打9號既1號又有啲似平民視覺喎咁
平民可能會覺得6號有機會係女巫?
10號就知道9號唔係狼隊友就冇去提9啲乜野
同埋1號話10號講錯平民number果陣已經係一個踩緊既位啦...唔係咩?

講錯Number呢個後尾仲以為自己聽錯say sorry

原來10有講到1打2 話係倒鈎 跟風8,9,10咁樣
(之但係10都有用表情打2 點解10唔係叫倒鈎1打2就叫倒鈎)
10話如果自己做狼比愛神連到洗乜刀咁耐
(但其實1做狼知道兩個好人連起左咁唔係仲好刀咩)
2踩了10 4保10
(2踩10都可以係做身份既動作)

其實review多幾次10號表水有好多可以駁既點
同埋啲咩 "劉雨婷你好厲害" 果啲聽感仲差左...

review多幾次先易搵到點打10號囉
當下聽真係覺得1號表水真係表得好差下

1如果係狼, 當下淨番2民, 自己冇被連, 都其實同10號一樣, 要諗刀邊個民好, 易D悍推另一個既

如果係1冇比人連咁但係佢鬼知邊個比人連左咩...
求其搵個推出街啦

留

沁B Again

尋晚嗰集值唔值得睇?
追po時已經知道晒最後個結果唔知睇唔睇好

都可以呀

我都未睇
但見你哋話克群哥好型我就想睇

前面少悶 但都可以一睇

Dark_xxxx已經留左言指正黃生

錯嘅始終都係錯嘅

覺得值得嘅
李懿好好笑同克群好型

沁b會一直陪住獵人都好正

有不祥預感冇人會出黎指正佢
跟住佢以為自己講得好岩...

正如見CM 應該令好人無咁領先
但就唔係落後 睇下九沁會唔會講返

九叔警推在前就無啦啦擋刀仲要怪人
唔覺得佢會講返

佢地都有前科..都係算啦..

成晚無見過茶茶

個對不起真係好Q

茶茶呢

點解個預告可以咁鬼長

等睇阿矇寫日記
沒有茶在沁的日子

頭頂都好可愛

茶茶咪係到囉

封面個九叔好得意
而家狼殺超過30分鐘28cafe都照樣9:30首播

做咩叫沁仔同雨姨在一起

九叔上海龜湯

嘩應該好好睇！

我覺得綜口味好睇啲可能好笑啲

小賴玩太強啦太有殺人犯嘅天份

黃大大教戰喎...

埋害人地心凌姐

九叔同黑羽 外加小聶都好認真估
得ubereat 同food panda 個位好笑
同埋嗰三個故事都唔夠恐怖

嘩頂
最近我先慢慢回復返又睇到啲咁嘅嘢

王心凌依家個樣真係好恐怖

點解要教埋心凌姐
想留言講啲嘢話吓佢 但又唔知點講好

佢性格就算 唔好要人地覺得你果套就係啱

人地又會話你酸民

我想講呢張thumbnail好猙獰

重現投胎一幕
好頂唔順佢 近排開始對佢冇咁嬲
依家又黎料

佢又會話你公審佢

經過上一次嘅教訓 我唔會再曬心機講埋啲嘢對牛彈琴嘅嘢

唔好睇妖魔鬼怪

金水餅
我覺得雪糕仲吸引啲

無人再阻到佢走火入魔

CLS架娛百

睇個樣乾爭爭
都唔方好食

一陣又要賣身

你會比人當酸民開ig live屌

點解係都要出奇奇怪怪嘅嘢
之前有集用電視睇 屋企人都問點解要食住雪糕玩

好難認唔到佢

仲要著住呢件衫

抖音pose...
想點

雖然我無睇live
但好少見個post 9點咁靜

沁b啲發言好教科書

牙沁收查殺唔拍身份？

係囉今集做咩咁少人睇live
今日嘉賓都唔算伏吖

啱啱開
覺得兩個預都麻麻

好似大學生走咗去同班小學生玩

無動力追live好悶

雨婷投7 …

7

係 同埋佢做狼講嘢無咁順暢
沁仔表水都幾好 似好人

唔衝埋張10...

屌 9投10 咪10出
投咩7

明明沁仔發言先講完輪次係9 10 唔係 3 7

又平做乜勁

又平票…

又平

5號，你一直投我

但8投10
被毒嘅係9

女巫投10但毒9

女生真的不要跟他在一起渣男

渣男認證

沁仔好少一路講一路笑到咁

渣男沁

2號竟然係神

高玩荳認正渣男

竟然唔係狼王

惡靈點解要跳預

三刀幻聽

點解唔狼王跳

點解刀4？？？？？

又驚09

最近聽錯野好似都係好人

屠民？

又會知8係平民嘅

5號仲要擺自己第一個發言

荳姐太耐冇玩惡靈局

冇開槍嘛 其他3神都係度

佢叫做盡左力

應該話點解知8唔係女巫

本身以為8係女巫喎

覺得沁仔更值得攞MVP...

沁b係我心mvp

Dllm黑走沁仔嘅MVP

咁5可能係9黎應該唔會睇票型知8冇可能毒雨姨

刀邊個都死
狼視角8真女巫
仲有3民3神 刀屁

沁b明明講得好好

惡靈騎士跳乜9預言家啊.............
點解佢同佢師傅水準拉得愈來愈遠

佢幾次發言都教科書咁點解唔係沁b

學左煩煩啲鳩野 惡靈跳預

+1 發言邏輯好清晰
教晒騎士 女巫點工作

三刀淨係查左隻狼咁大把
係佢視覺已經出2狼

你又要問下投mvp d玩家諗乜

沁B 開始比人見到佢實力啦

真
第一輪表水大勝雨姨
教埋女巫點打平衡
你見佢打6 6都信佢毒9就知

原來係新人唔想跳...
咁我寧願2074跳一跳
好過睇慫狼局

見到yt chatroom都為沁b抱不平

有人話三刀第一輪點三狼喎

仲要下round殺以為嘅女巫，做乜9？
咁仲點反傷？

諗諗吓
雨姨真係唔掂
10 講明係 9 10 輪次
爭佢一票就衝就到10
都唔知投乜7

新人唔識玩嘅跳一跳快d出局
好過留喺度畀人玩啦

5唔肯跳預

一個同佢對跳 一個係佢查驗 搵多一隻就點畫三狼啦

明明8兩輪都投10

雪芺玩得唔差
係咪又係09教佢玩黎

真 衝左10出去就爭好遠 刀多2個民就得

九叔無啦啦走去索龍女

呢個算ok啦發言嚟講上次都唔差

同吳克群jam歌好正

好好聽

澤仔做咩講事實

咁可以小狼發狼王查殺，點都唔係惡靈跳啦

ptt 都認同10mvp
不過娛百一向比裸點3狼
3刀自己賽後都話因為係預先視野清楚

娛百成日放兩條片一齊首播

不過其實沁B 都差唔多視角
係冇拍平民真係差少少

真，佢一發完言，我更信7先係真預

但真係10帶隊
表水好到雪芺都信佢

如果再jam多首就好喇

九叔走咗過去同龍女坐

沒關係

呢個真係關鍵 唔係大落後

不過娛百明顯都捧沁岳
到時應該會灌d mvp比沁岳依d唔夠mvp既入總冠軍賽

依家solo好正

勁正 佢呢啲歌都好經典

啱啱睇完
雨姨搞乜唔衝票啊
呢個時候扮好人投個7係jm9
艾莉兒都識衝票啦

九叔把聲好夾克群哥

但雪芙本身兩次投票都站7真預
我覺得雪芙配置本身ok嘅

沁岳又拎唔到MVP，表水同邏輯都冇得輸wor

得兩個跳預 沁俾3發查殺 都已經認到7真預同9真查殺 佢仲多個視角 知自己平民 婁都仲要盤3係狼發狼查殺定反向金 雖然機會細
不過沁嘅表水係清晰同有邏輯好多婁就不嬲睇狀態居多

同09熟
可能09有教過佢
最尾都識教直接拍身份就完

雨姨唔衝剩係識扮好人剩係呃到黃大大有屁用
最唔gur都係三刀真預up夜卦依樣嘢貼成咁點夠你打

關鍵係雨婷唔衝10

我覺得娛百成日啲人都唔知自己勁爆水 貼臉

總冠軍賽應該冇鋒澤

聽完佢講雨婷夜卦 即刻認到7係真預
好人爆水 狼人又唔衝票 輸係必然

預告Masha up乜春

鋒澤夠數啦
卜心 凱希 沁岳3個危d
沁岳得1個 第2個唔知幾時先播
丫頭都多過佢地

一定有佢

預告 閃避球揼假髮係咩事

冇可能冇佢
係咪想cm暴動

但呢3個都好想睇
都係嗰句 唔撚想見到孫生入總冠

主持一定有
同埋佢拎mvp嘅數量比各位想像中多

印象中呢半年卜心同凱希攞mvp多過鋒澤喎

卜心凱希應該入到掛 各5個
沁B真心危啦 得兩個
至少都要拎多兩個先夠入總決賽

點解偉晉好似次次2揀1都站錯邊，擲銀仔都有一半機會啱啦，點解佢可以差唔多次次都錯咁滯咁神奇

都好耐唔見有佢

冇沁仔我都想cm暴動
咁樣冇左個MVP真係越諗越嬲

鋒澤好似都5個
咁沁岳好難入
丫頭 孫生好似都幾多

沁仔真係超曬班
係唔知點解冇mvp

因為佢連爆水貼臉發言都聽唔出

Yt 啲妹妹覺得婁好撚勁㗎
第一輪就點三狼

邊似得某人淨係識得盤啲佢哋聽唔明嘅邏輯

沁仔
今晚攞唔到真係好唔抵
希望娛百之後會落order幫佢衝下mvp數

鋒澤6個
丫頭孫生4個
沁B而家得1個 要至少拎到有4個先得

同鋒澤做好人狼人最後一rd必錯一樣

今集唔係沁仔MVP

其實今局真係好難會站錯邊 好易認

爆水預都有mvp
認真同你盤邏輯嘅就冇

係呀，沁仔第一輪發言有踩雪芙，雪芙俾沁仔踩完都上對票其實都難度高，尤其係佢冇視角，之後第三輪又識拍身份，所以其實我覺得今集應該雪芙mvp

但佢之前有再錄咗啲集數

雨姨唔派膠沁岳已經出左局

點解MVP係三刀????

咁鐘意睇人問米，去睇通靈節目la

見到有人話
婁第一輪點 3 5 9
沁第一輪點 3 6 9
咁邊個mvp

其實我都覺得可以MVP
但佢有視角嘅

10帶隊 6認到10仲毒到9
其實佢2個都貢獻大過3刀
3刀爆水預真係

話時話
有冇人明沁仔個笑話

鋒澤最後嗰句廢話 蠢咗

屌 我諗起之前唔知邊條友第一日被刀 冇人救
遺言裸點三狼 跟住佢真係最後MVP

嗰條友好似係三刀 唔知有冇記錯

都係三刀呀

6都可以 點都唔會係三刀

屌 又係佢 啲妹妹最鍾意

台妹：最不喜歡用腦

屌裸點中就mvp
咁盤邏輯黎做乜？
集集鬥裸點吖笨

台語歌嚟 本身係呼乾啦 同吼大狼個音有少少少少似

佢哋一向都鍾意揀隱到最後嘅狼同裸點三狼嘅做mvp㗎啦
第一日睇娛百咩

個髮型同件衫都好正
咁樣着咪好地地囉

冇人諗過沁b係民

屌我記得季冠軍個個第一輪都話要點三狼
話點中咗就mvp

一定係佢啦
完全將風向帶岩
教曬佢地點玩
唔明婁有咩值得mvp

就係咁discourage晒啲衝鋒狼同捧起晒啲狀態流

雖然佢係民 但佢被發查殺
所以佢都清楚知道澤仔同雨姨係狼嘅
當然佢表水同邏輯都好過婁好多

09投邊個

沁岳入咗娛百之後
差唔多局局都係到教輪次教警徽流
雨姨聽完之後仲可以投7
婁爆完水仲要講埋個疑似女巫出嚟
都唔知佢點解會拎mvp

個方向好似係雪芙

無錯呢個case 民係無關係 甚至佢視角開過預
但表水 邏輯非常好

大家都去yt 吹捧下沁岳啦

呢局堅嬲
去到一半我諗住沁仔已經拎硬MVP
最後竟然係查個毛大票勝出
痴撚線架
拎埋呢次的話真係準備入總冠賽架

沁仔魅力無窮 荳姐通常認係狼就死踩對方到尾 今次沁仔都令佢回頭

佢聊得好到暈左既固執荳都俾佢叫回頭

今年有冇所謂觀眾票選嘅一場

我忘記佢被發查殺

睇個下真係點都無諗到係三刀 唔係沁仔都以為流局

有阿采獨有膠味, 好正

就嚟剩返09衝鋒

總冠軍賽係計全年mvp數
阿澤年頭都攞唔少
所以而家仲係穩入總冠軍賽

呢局真心勁嬲

好少見佢會回頭

三刀都唔需要拎MVP 啦...

卜心凱希丫頭應該都冇問題嘅
唔想見到斯亞

點敢唔俾佢入 佢啲妹妹粉一人一啖口水都浸死娛百班製作人

今局查個毛表水時都卡卡地
沁仔第一個被查殺但聊得勁好
教番佢地輪次係9, 10
安排埋神職做哂正確既事
如果唔係第一日平票後好人輸機會都幾大

有凱希就冇斯亞架啦

斯亞完全唔覺有進步，把聲又煩

學愷樂上年咁做主持囉

斯亞丫頭我都覺得差唔多狀態流不用分得那麼細
佢哋都各4個mvp 其實都有機會入唔到
期待沁岳拎多啲爆上去總決賽 擠返孫生丫頭出嚟

佢2個如果同台，出通告嗰個一定好大罪

佢話雨姨無點最後一狼出黎個到好聽到唱歌咁
仲有講到荳姐肯回頭 真心少見
係初初無拍身份個到扣少少分

同09復盤咁多次點解反而係退步緊，唉

沁岳教神職做事
同煩煩教神職做事
完全係兩個層次

就算唔計季冠
佢個MVP數都一早夠入總冠賽啦
浪費左個MVP

啱呀

佢溝仔咋嘛邊有復盤

唔係比隻煩煩搶左個mvp 沁仔有三個架

呢集拎到既話我覺得好有機
而家就都係得2個
機會好似好細

唔會啦 娛百搞咗咁耐狼殺 都冇試過同場過
就知出通告嗰個 一定知邊D藝人同邊D藝人係唔可以同場出現

依家連九叔都放棄教化佢

丫頭好斯亞好多喎
前幾集攞mvp表現唔好咩？
一直覺得女玩家最好係卜心凱希荳荳同丫頭

我知，i mean如果唔小心
但一定冇可能

荳姐呢D都出名固執都俾佢叫到回頭
真心勁
可能果刻學佢講唔介意出左自己等女巫打平衡所以唔拍身份卦?!

啱呀 0995已經變咗0925戀愛節目好耐

連雪芙都認到佢係好人同毒9號
2號條柒頭婆投票都係投錯最後都信佢撞3號
個表水好到

煩煩係叫神職做事
沁仔係教神職做事

純按勝率嘅睇嘅話 丫頭係好嘅
但我唔鐘意佢滿口偽邏輯同狂講場外
到2020都仲淨係識帶預言家走
又鐘意棄票 有明狼唔投叫女巫毒
做狼又唔多掂
我個人喜好問題
荳荳卜心凱希強啊 以荳荳為首

2號幾靚女啊，唔駛咁叫人嘅

我荳係娛百第一女高玩

早幾個post我記得唔係好多人唔like佢架咩

性格同狼殺實力要分開黎計既

荳姐 卜心 凱希 小7
應該係Big 4?
但係好難排

佢品德唔太好
但唔阻佢就係一個女高玩.

大家依然唔like佢
但好難有第2個女高玩取代到佢

大家去YT CM讚左沁仔未
今場真係要強烈太讚佢先得
亦要令其他亂投MVP既玩家汗顏

係唔多鐘意，但承認佢高玩地位

唔計性格齋講狼殺表現佢真係冇得輸
以前都淨係識隱同賣隊友而家識衝鋒
最勁都係上次和牛局估到預會查自己惡靈
但性格真係不了

其實我荳應該最多mvp嘅 但係人緣差冇人俾佢啫

卜心近排好似有D回勇
睇下會否追番近荳姐

凱希就唔知做乜做左尬臉代表

卜心最強啦，荳荳狼樣比較明顯
凱希就經常不被人相信好慘

計埋小7入嚟我唔識排私心想排第1
可能我會排我荳>凱希>卜心/小7
卜心做狼勁啲 小7做好人勁啲 兩個都唔係人狼平衡嘅玩家

佢人緣真係越黎越差
好多局佢有機MVP最後係直情冇票

上次單嘢搞著世界仔09 仲唔死咩

我覺得凱希玩警長局先易啲發揮
始終會重視返邏輯發言
如果玩平時啲十人尬聊局
凱希一尬就被人踩出去

話時話點解依家唔見陳敬宣同吳心堤上去玩

敬宣應該忙緊拍戲
心緹就可能溝緊仔仔

心緹得閒都唔會上啦依家場場都有fz

澤仔呢排少左

有澤唔會有心緹啦

佢哋拍過拖？凈係知佢哋合唱過，首幾好聽

巴打你可以聽埋'你不用知道'
係心緹寫返畀fz嘅好人卡宣言
有冇一齊過呢度冇定論 但fz一定追過心緹

如果可以分好人狼人我會咁排
好人：荳/小7 > 凱希 >卜心
狼人：卜心 > 荳/凱希 > 小7

點解而家個個都叫佢fz
其實有啲難聽sor
雖然係佢個名但好支那feel

同你一樣

我覺得凱希邏輯好過小7但係小7抿牌勁過凱希
不過個排名應該同你差唔多

我都覺
叫返澤仔龍女親切好多

但小7上嘅次數太少
未睇娛百狼人殺之前，睇玩很大覺得佢好撚蠢成日做豬隊友

個排名都好合理

講起玩很大
覺得克群哥上去都好吸粉

沁黑大將軍

王漢
6 分鐘前
1.查殺牌視野比預言家好 , 因為在預言家視野裡10只是反向金 .
2.10沒拍身份 , 並且定錯輪次 . 9 10 票或毒到民都是好人落後 .
3.10說晚上可以吃毒很匪 , 好人不認出 , 且民吃毒是落後 .
4.民要騎士工作很匪 , 若這局10是狼或3是狼王 , 好人就輸了 .

最後個句如果
有咁嘅如果就唔係呢個局勢啦

係呀，小7上娛百次數太少
覺得佢做狼冇做好人咁勁都主要係因為ml

上ML時基本上小7 D邏輯唔見哂

克群哥上狼殺同28cafe都幾吸粉

紹安覆盤瘋狂吹沁B

沁B會去天黑請閉眼公開宣傳活動
一齊玩面殺

啱啱聽緊
話佢俾狼隊空間先唔投走10

小賴直播
超多人叫原音簽小賴
小賴自己嘅曝光率仲高過原音

係..投錯預言家又係比空間

其實分唔到紹安曲定直

咪玩啦原音仲邊有咁多資源分俾佢
真係簽嘅對兩邊都唔係好事

我覺得直 係讚佢勁
之後果啲係曲

分分鐘小賴要Carry好多野..

大家一齊吹起來

做左柏良哥個位

對唔住都要講 fz真係好支那feel
叫澤仔龍女唔好咩 幾有親切感

請小賴翻去做保姆咩

做咩抄我講野

天黑請閉眼-狼人殺繁體版
3d ·
《天黑請閉眼》一週年實體慶典登場 🐺
最夯狼人殺手遊，即將於本月底邁向一週年！
為了紀念這重要的時刻，10/25將於台北舉辦一週年實體慶典。

現場將邀請狼人殺名人參與大師賽面殺對決，
還有歡慶派對、慶典市集等多項活動，期待狼友們共襄盛舉！

日期：2020/10/25 (日) 14:00~19:00
地點：統一百貨2F夢廣場
活動內容：線下總決賽、狼人殺市集、歡慶派對等精彩活動

#天黑請閉眼 #狼人殺手遊 #一週年

沁B紹安係呢個..

因為我地心有靈犀

提供給各位參考
1）鋒澤
2）鐸
3）澤仔/b
4）阿澤
5）龍女
6）肯尼

南洋歌王

7)堅尼

依個有double meaning
Jenny 成日跳solo

yt好多人，包括娛百個小編，都覺得王漢好勁講野好有道理架

娛百小編無腦真係唔係扮

第2個point點解定錯輪次 票查殺而唔係票預言家唔係共識嚟㗎咩
早幾日黃生投錯預言家 好多人都黑人問號樣望住佢㗎喎

條友係咪del咗cm

佢on9 而家係阿莊留言

點解係票3嘅
起跳唔係大機會狼王咩，定我唔識野

6) 肯尼
令我諗起篇之前睇過嘅sm 情色文

但呢鋪如果唔係兩婷9下9下，衝到10出去
第二晚女巫有冇可能會毒3唔毒9？因為個諗法始終跳預高機率狼王，女巫毒中狼王先最高效益，而且3/10唔同陣型，都叫打左平衡

咁就會反傷，仲知道8唔係女巫

講開, 雨婷呢場堅ON9
投7號做乜春
本身夠票衝走沁仔的話其實都幾大機會贏

但惡靈跳，預言家就一定唔會驗佢
就已經少咗一半嘅反傷機會，09都覺講過惡靈跳預言家效益低唔應該跳

同埋正常都毒9/10啦，因為一定唔係惡靈

我覺得如果真預發到小狼查殺，惡靈可以起跳救，將輪次拉做真預 vs. 查殺
跳贏票走真預，女巫可能會打平衡毒惡靈 (因為多數盤悍跳係狼王）
跳輸票走小狼，女巫可能打平衡毒真預，如果女巫站對邊仲好，可能會毒惡靈

咁發查發定金水？發查殺嘅話輪次咪同今場一樣，發金水好大機會都係投走查殺

假設真預發小狼查殺，惡靈後面起跳救：
1. 如果發金水，輪次就係 真預 vs. 小狼
2. 如果發查殺，輪次就係 假查殺 vs. 小狼 (即係好似今場咁）

我覺得發金水好d，假查殺係神或者表水太好（好似今場咁），就好容易跳輸

咁惡靈都有機會被投出去架喎
始終係潛到底最好
結果論就係5號唔肯跳就9號跳發5狼王查殺搏下，或者可以做高5號身份，5號再搶先跳獵人

你岩
諗返10號表水時都好似有講呢個point

沁仔

來了

啱啱先睇住今集狼殺
沁B 教科書式表水真係好正
佢完全係 09 嘅加強表水版
沁B 做咗常客真係可以提高娛百水平

但最後點解唔係沁B 拎mvp

究竟娛百幾唔想沁B 拎mvp 呀
三刀鳩點三狠就可以輕鬆mvp
咁問米場場都mvp 啦

我敢講沁B 嘅表水，一定係全娛百之冠

我都啱啱先睇完
其實三刀咁講夜卦都鐵站邊咁滯
雨婷係咪應該自爆先可以引到毒去澤仔身上

點會, 宣傳局咁多新手
同埋唔係雨婷柒到投左去7號度
一早衝走左沁仔

我都嬲到核爆
今場真係冇可能唔係沁仔
真係靠佢引導暈民回頭同埋指引神職做野

其實雨姨今場真係幾on9, 投票竟然唔沖走沁B
如果沖走左，狼隊大機會贏

正是
你話平時沁B 發揮唔到都算
今場沁B 完全起關鍵作用
雪芙投沁B, 但入夜都想佢毒雨姨，呢下完全係好人贏嘅關鍵
但結果係真預坐到最後拎mvp...點解可以咁荒謬...

個新手狼王雖然唔肯跳預但都識衝票
雨婷真係

最慘臨尾投票竟然係大票俾哂三刀
真係奇撚怪怪
連兩個宣傳人神職做野都好大程度聽左沁仔指引先做啱野
都唔明點解個個投三刀

如果沖得走沁岳
狼隊刀法唔變嘅話就贏左
狼王最後唔知點解咁刀左零九

仲要沁仔教哂全場係9, 10輪次
投左去7號分票真係唔知個腦果一刻裝乜

一早話艾莉兒> 雨姨

斷估都係配置恐懼

只可以話沁B 唔夠三刀多朋友...
同荳姐同病相憐，明明水準超班但永遠拎唔到mvp

我今天拿了一個我討厭的牌

兩個都幫唔落

最慘個三刀個MVP完全USELESS
又拎左季冠必進總決賽

可能再拍季冠沁岳可以直入總冠呢

但艾莉兒做狼真係見到卜心嘅影子

最衰狼死唔刀預言家...搞到坐到最尾仲拎埋mvp
以三刀今場貼臉法，正路應該俾人屌爆添

如果沁B 入唔到，肯定總決賽可觀性跌一半
如果孫生入到，就連果一半都無埋

但以孫生而家個數係一定入到

衰D 咁講，呢排孫生嘅水準，真心仲衰過問米
我會寧願問米代替孫生

點解要咁樣喺兩舊事入面選

*屎

娛百恰我樓剛囉 沁仔好慘晉仔又無mvp又無

唔好咁衝動問米唔係一般嘅鳩

雖然沁仔係解釋得好清楚
但雪芙兩晚本身都站啱邊投雨姨

如果要比較呢兩督屎嘅話
我會想孫生想嚟多啲

又揀屎食

係呀，不過沁仔今集關鍵係第一輪平票表水拉到荳荳回頭，如果唔係女巫就算毒9都要輸
不過雪芙兩次投票都站對邊 (好人第一次投票得雪芙同09站對），按平時娛百標準（會盡量俾宣傳嘉賓/大咖）應該會係雪芙mvp，最後全部投查個毛真係好奇怪

娛百不嬲唔理票形 唔理夜間操作

其實娛百mvp不嬲都係鳩投
點三狼，隱到最後嘅裝暈狼，新玩，大把例子
大家真係唔洗咁意外

同埋要鬧唔係鬧娛百，係鬧投票嘅玩家
不過學09咁講，佢地場上嘅人都唔係睇mvp睇得咁重

所以睇開d啦，牙沁好似有集mvp未播出
敬請期待。

比雪芙都無咁嬲
三刀講場外又講夜卦 好低手
不過偉晉咁都站錯邊仲低手
沁仔場mvp等左幾個月

偉晉反指標開 唯一盤啱係做狼嘅時候

兩個單元都係同一班人..
Masha先係閃避球王

完全憑實力反指標 點降可以咁差
佢真係覺得所有身份要最後先可以拍 唔識計輪次同聽發言

講到尾就係狼人殺觀念知識水平不足
自己唔補返啲觀念知識

係啦 投俾雪芙我都可以接受
但全票俾三刀真係好怪
好似大家夾好晒咁
真係唔怪得孫生成日鳩點三狼
根本咁樣鳩點最輕鬆拎mvp
反正點錯又無人會屌
真正 進可攻退可守
玩乜套路喺娛百都係晒氣

我覺得佢以後可以跟自己反指標盤應該場場都盤啱

主要係擔心沁B 唔夠mvp 數入決賽
否則理鳩佢點頒mvp
真係估唔到一個就嚟3年嘅節目都可以咁鳩

做好人 最後想投咩 反轉就係

尋日全部人幾乎都係講沁B 點解拎唔到MVP
除咗最憎佢嘅五看王漢
個個好想沁B 入決賽
不過我見有人講得啱 佢地根本唔識揀MVP...

我都覺
燈到盡頭就係係另一種意義嘅準
只要知道偉晉無論好人定狼人
佢打嘅狼坑都大機會係好人
咁其他人嘅狼坑就會準好多
最後就睇d人分唔分到偉晉係好人做匪事定狼人做匪事

今年應該真係唔夠喎
10人局既話，4個MVP既斯亞同孫生應該會食左最後2個位

笑死

喺ML拎嘅mvp仲多過喺娛百拎嘅
根本就係娛百揀MVP嘅準則奇奇怪怪

鐵邏輯: 有凱希冇斯亞

係喎 咁都俾你記起呢件事
咁又好似有返D機會，而競爭對手就係牙采同丫頭

ML啲人識玩 就識選MVP都會選工作量大 玩得好
娛百啲人MVP唔識揀就係唔識玩

If A then B If NOT B then NOT A 就係咁

丫頭入到機會比較大

采子入到取代孫生都好 不過驚佢俾人鬧

召喚莊莊出嚟趕采

尋日咁多老玩家，都可以一致投三刀
除左因為五堅關係我真心諗唔到其他原因

娛百觀眾好鐘意孫生 采子取代左佢實比人鬧死

我真心想阿采入，起碼唔會搞衰場賽事
孫生入決賽就只會一直泡菜飯
拎狼就一直好緊張咁連狼都唔敢點

都唔會啊 都多咗人留言話佢場場都係咁不如唔好再上
同埋雖然我有睇開佢啲片 都唔明翻拍新說唱個笑點喺邊

反骨以前翻拍新說唱超高view 數
所以今年佢地照辦煮碗我都明
利申 無睇過支那新說唱

希望佢學下盤邏輯

今年嘅雖然佢哋不斷post story宣傳
但我都淨係睇咗份詞提咗好多youtuber嗰條

寧願睇語噥西瓜哥哥李2 都唔想睇阿采

果首歌填詞填得幾精彩，孫生有D 料到
但希望幫幫手唔好再上娛百狼殺喇

明明佢之前嘅講法係想自己進步 唔想次次都咁鳩
但最近嘅表現好似仲衰咗
不過我覺得佢不嬲都係邊講嘢邊思考嘅人
所以先好似好重覆咁2號是不是 2號這樣怪怪的喔

Mvp俾三刀=幫三刀招黑
定又係連登風向黎
琴日睇到澤仔俾人騎走就熄左無再睇

我都想西瓜哥哥同李2有得入但如果阿采同孫生揀我肯定揀阿采

踢走孫生

其實娛百d觀眾都進步緊，娛百d玩家跟唔上就會俾觀眾嫌棄
我記得年頭呢度好似仲讚緊孫生點狼好勁進步咗好多，點知到年尾表水仍然冇內容咁滯冇進步過，觀眾就開始頂佢唔順

啲腦粉真係好撚玻璃心

反骨呢單都幾多八掛野睇

黃衞兵真係好忙

跟凡凡一樣好聚好散，咁即係佢退左未架

你要話佢錯就低聲下氣，唔好意思前唔好意思後，踩完要讚返，如果唔係就當你攻擊係酸民

應該當佢退咗 但好來好去

鋒乘晉仲要係香港人..

仆街咁佢一定係死藍屍
乜都要"理性討論"

唔奇呀

又問卷喇

大大會話先撩者賤架
你真係要講得好好好好聽佢先會收貨架

點解一定係富婆

唔可以係daddy

話你玩遊戲玩得唔好，你就叫人去死，兩件事都唔同層次
明知暗諷同挑釁都要咁認真對待，呢啲叫多餘一定要人講得咁好聽，呢啲叫獨裁

sugar daddy

但佢又成日會話自己真係玩得唔好
好難捉摸呀

或者好似佢咁講 佢一直都冇正底簽過俾酷炫
所以凡凡咪冇officially用退團呢個字眼
但都好明顯唔會再喺反骨啲片見到凡凡啦

youtube改咗黃標準則之後
反骨點都冇可能完完全全用返以前嗰套繼續拍
如果唔係條條片都零收入 真係靠燒自己啲錢頂落去
唔明點解咁多人一面倒淨係鬧酷炫過橋抽板

佢自認玩得差冇問題
但你作為一個觀眾就唔可以唔知頭唔知路咁話佢玩得差

凡凡今年可能上一兩次就唔上咁
一軍都唔簽開約 但確實又真係可以咁講

無錯 酷炫真係做得幾好 唔咁做點玩落去

我接受唔到偉晉係小狼狗wo

今日二年八班幾好笑咁

其實覺得佢地係處理得唔好嘅
好似狼愛演咁大大方方拍條片話解散咪算
只係我覺得有個位係就算大家意見幾唔啱都好都冇理由瑋哥住醫院冇人去探佢掛
呢個位係真係令我覺得佢地好冇人情味

單單針對方向問題 冇得話邊個啱邊個錯
佢哋都一定係拍返一開始非商業片會開心啲
但你想以youtuber作為事業嘅話 就唯有揀妥協
瑋哥唔想妥協所以quit唔係一個問題
不過就咁憑空消失冇解釋過當然唔係最好嘅處理方法

車禍件事我諗其他人應該有msg關心掛
但瑋哥堅持話自己無事?
同埋平時點壓抑自己都好
都唔應該窩蜂性發炎都照去做嘢
然後過咗咁耐先講返話自己其實只係死頂

不過瑋哥咁樣拍片反插一刀我又非常地反感

今晚二年八班長過狼殺

21 分鐘

原來雪芙套劇會播到12月
唔知會唔會去玩多次

封面正到

黑髮采
今晚呢個陣容澤仔唔駛輸啦掛

啱啱先睇返呢集係8月5日錄擺到而家
連0995都要擺咁耐

阿澤後面係咪語噥? 呢個thumbnail係咩事

又po翻啦

阿澤仔又po返果張相

大家都好齊心

原來無po錯

結論係 可能澤仔覺得晏就po少人睇到定係反正都俾人po低左就po返

定係當時覺得未講得關定情曲事

咩野定情曲要咁嘅樣去醞釀

20 分鐘就完嘅狼殺

睇綜口味新片好過

好耐冇睇過首播
但係

咁短 係咪鋒澤狼比人查埋出嚟

今集悶到

今局好無聊

睇九是廢算

二年八班仲長

五堅個鬼故仲要講幾多次

冇追到直播點知碌咗幾個comment你哋已經討論完
睇嚟今集唔使睇

冇嘢好討論直頭

咁誇張一陣睇返二年八班算

俄妹跳預查殺小賴

1號第二日出局個樣咁尷
仲以為佢梅林預 嚇死

狼人殺同二年八班啲人全部一樣

二年八班仲好睇

冇睇狼殺直播
但見到呢度冇乜討論
好似直接睇二年八班算了

晴天雨天

二年八班真係要有小瓜先好笑

好精彩

頭髮都跌埋

二年八班幾好笑

采子犯規都咁得人中意

阿采好好笑

阿采

卜心

乳濃加油

超正

好on9

09好man

我坐等九叔出局gif

假髮

個假髮cls

澤仔！！！！！！man爆！！！！！！

雨噥承包我今日一半笑點

采子係咪打開籃球

yes

勁好睇

荳姐貢獻咗啲乜

零九唔打鋒澤

笑點一個

.

以為澤仔嗰隊咁強會贏

今集可以翻睇
閃避球未試過咁好睇

Masha 好強

高水平對決..

Marsha係到好睇好多

存在感極低

好精彩呀今集

精彩又刺激過狼人殺好多

你哋期待已久嘅英雄救美gif
為咗扶澤仔被打出局嘅九叔

頭先去咗睇九澤 依家即刻開番嚟睇先

讚啦

Omg好甜

頂我原來冇cut最後個介面

叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(165)

茶茶 where are you

Sorr 呢個ver 好啲

覺得小瓜真係唔好笑
呢集少荳荳同小瓜應該會好睇好多
睇呢咁高水平嘅閃避球真係好好睇

166必須置頂

荳荳完全冇嘢好睇 又接唔到個波
永遠企喺外場 你唔講我都唔記得佢曾經存在過

小瓜都算 甩假髮都幾好笑嘅 不過就冇乜實力

求龍女嬲鳩一踢西到學校個鐘嘅gif

玩咗2次啦個假髮

好睇過狼殺

小瓜次次都甩假髮
又話語噥笨
真係好無效果

佢兩個真係好廢
masha 型撚到
勁圈粉

masha 09 澤仔同個嘉賓認真上嚟真係好型
佛生高高大大明明可以好型但係唔協調

masha 嘉賓 卜心都好勁

佢好意思話人笨

佢講個下我反左個白眼
佢玩到嘉賓個水準先好話人笨啦

狼殺悶到爆

我都冇諗過佛生咁廢
頂masha 型到陪個嘉賓電

卜心今日接咗好多球超勁

masha其實真係好啱二年八班
反正佢應該無乜job
不如返娛百做主持啦

有采子師父突飛猛進

阿采係日常勁